{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000039",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.visitjeju.net/kr/detail/view?contentsid=CONT_000000000500287#",
        "collectedDate": "2023-09-05",
        "publishedDate": "2016-05-30",
        "domain": "자연관광",
        "title": "산방굴사"
    },
    "text": " 山房窟寺\n済州特別自治道西帰浦市安徳面沙渓里山16　　　　　　　　　　　 山房山は済州島が形成された時期に生成された高さ395mの古い火山の一つだ。 以前は階段を上がる前に入口にチケット売り場があったが、現在は山房山の中腹にチケット売り場が移転した。 山房山の入り口にお寺が2か所付いているが、お寺を訪れる方と山房窟寺を訪れる方の区分が曖昧でチケット売り場を移した。 二つの寺の間の階段を上ると、外国のどこかにありそうな異国的な姿の路地があり、下にはヨンモリ海岸と兄弟島が広がって壮観を成す。山房山には面白い伝説がある。 ハンラ山の頭の部分が落ちてきて山房山になり、ハンラ山のその抜かれた場所がペンノクダムという話だ。山房山は火山噴火でできているが、実際に噴火口がないため、物語が作られた背景も理解できる。 また、山房山は風化作用による侵食で美しい。 山房山岸壁の植物地帯は、済州で唯一の石灰羊木が自生し、感嘆を連発する。 その他にも、山房山の南西側には長さ10mの洞窟があり、とても澄んだ水晶のような水滴が四季折々落ちて洞窟の中に溜まるが、これに対してサンバンドクイの涙の伝説がある。 洞窟の外には、兄弟島、ガパ島、韓国最南端の領土であるマラ島とヨンモリ海岸の景観がまぶしいほど美しいということから、僧侶たちの首都場所としても多く利用される。 必ず知っておいて注意すべき点は、 山房窟寺が雪解け期を迎えて落石事故が頻繁に発生したことだ。 その後、安全網が張られており、頂上のすぐ下には落石のための安全帽が配置されているが、必ず気をつけて注意しなければならない。  山房山サービスエリアから10分ほど歩くと、 山房山の海辺に面することができる。 これはヨンモリ海岸と呼ばれるが、龍が頭を上げて海に入る姿からヨンモリと呼ばれる。 地形が神秘的で独特なので、山房山や山房窟寺を訪れる観光客が続いてヨンモリ海岸を一緒に立ち寄る。",
    "QA": [
        {
            "question": "山房山は何時期に生成された火山ですか？",
            "answer": "山房山は済州島が形成された時期に生成されました。"
        },
        {
            "question": "山房山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "山房山の高さは395メートルです。"
        },
        {
            "question": "山房山にはどのような伝説がありますか？",
            "answer": "山房山には、ハンラ山の頭の部分が落ちてきて山房山になり、ハンラ山のその抜かれた場所がペンノクダムという伝説があります。"
        },
        {
            "question": "山房山はどのような作用で美しくなったのですか？",
            "answer": "山房山は風化作用による侵食で美しくなりました。"
        },
        {
            "question": "山房山岸壁にはどのような植物地帯がありますか？",
            "answer": "山房山岸壁には、済州で唯一の石灰羊木が自生しています。"
        },
        {
            "question": "山房山の洞窟にはどのような伝説がありますか？",
            "answer": "山房山の洞窟では、サンバンドクイの涙の伝説が語られています。"
        },
        {
            "question": "山房山の周辺にはどのような景観が広がっていますか？",
            "answer": "山房山の周辺には兄弟島、ガパ島、マラ島、ヨンモリ海岸の美しい景観が広がっています。"
        },
        {
            "question": "山房窟寺で注意すべき点はありますか？",
            "answer": "山房窟寺では、雪解け期に落石事故が頻繁に発生するため、注意が必要です。"
        },
        {
            "question": "山房山の近くにはどのような場所がありますか？",
            "answer": "山房山の近くには山房山サービスエリアやヨンモリ海岸があります。"
        },
        {
            "question": "ヨンモリ海岸はどのような名前の由来がありますか？",
            "answer": "ヨンモリ海岸は、龍が頭を上げて海に入る様子からヨンモリと呼ばれるようになりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 595,
        "QA": 395
    }
}